%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

  \begin{exoApp}{10}{1}[Loi usuelle - II]
  Soit $X$ une variable aléatoire de loi $\mathcal{B}(n,p)$ avec $n>0$ et $p\in ]0,1[$. On pose $Y=n-X$. Donner la loi de $Y$.
  \end{exoApp}

  \begin{correction}
  Remarquons que, puisque $X$ prend ses valeurs dans $\llbracket 0;n \rrbracket$, $Y$ prend également ses valeurs dans $\llbracket 0;n \rrbracket$. Enfin, pour $k\in \llbracket 0;n\rrbracket$, on a
  	$$\PP(Y=k) = \PP(n-X=k) = \PP(X=n-k) = \binom{n}{n-k}p^{n-k}(1-p)^k$$
  	En utilisant les propriétés des nombres combinatoires, on a donc
  	$$\PP(Y=k) = \binom{n}{k} (1-p)^k p^{n-k}$$
  	Ainsi, $$\boxed{Y\suit \mathcal{B}(n,1-p)}$$
  \end{correction}
%%% Fin exercice %%%
